%^--- El primer capítulo es fijo y siempre se llama introducción
\chapter[Introducción]{Introducción}
Durante los últimos años, la Inteligencia Artificial (IA) ha tenido un crecimiento exponencial, esto se debe principalmente a la capacidad de cómputo asequible y de alto rendimiento, además de los grandes volúmenes de datos que se encuentran disponibles.\cite{Oracle}\\
\indent La IA tiene varias áreas de estudio, entre ellas se encuentra el Procesamiento de Lenguaje Natural (NLP, por sus siglas en inglés), encargado de hacer que las computadoras entiendan e interpreten el lenguaje humano con la ayuda de modelos estadísticos, machine learning y deep learning.\\
 \indent Una de las tantas apĺicaciones prácticas del NLP son los chatbots, programas que imitan la conversación humana.Los chatbots son capaces de interactuar con personas y de responder adecuadamente a sus preguntas, son bastante accesibles, eficientes y de alta disponibilidad, permitiendo así que distintas industrias se beneficien de el, entre las que destacan el comercio electrónico, los seguros y el cuidado de la salud .\cite{building_chat-bots-with-python}\\
 \indent En este trabajo se presenta un chatbot para el sector de la educación, donde el estudiante pueda realizar sus consultas académicas y la respuesta deberá ser generada de acuerdo a ciertas técnicas de coincidencia de patrones.
 
\section{Objetivo General}
Desarrollar e implementar un Chatbot utilizando algoritmos de Inteligencia Artificial (IA).

\section{Objetivos Específicos}
\begin{itemize}
    \item Comparar distintas Tecnologías para abordar el problema.
    \item Orientar el chatbot a dudas comunes de los estudiantes de la Facultad de Ingeniería en atención al alumno.
    \item Recopilar, procesar y filtrar preguntas frecuentes para contar con un dataset propio.
    \item Seleccionar, entrenar y probar el algoritmo utilizando el dataset generado.
    \item Implementar el chatbot para su uso por estudiantes de la Facultad de Ingeniería
    \item	Agregar una interfaz, propia o a una ya existente para el uso por los alumnos.
\end{itemize}

\section{Alcance y limitaciones}
Se pretende desarrollar un Chatbot que utilice inteligencia artificial para responder a preguntas frecuentes de los alumnos de la Facultad de Ingeniería de la UNA. El entrenamiento de la IA se llevara a cabo utilizando un dataset propio en conjunto con otros ya existentes.
Una previa comparativa entre distintas librerías y plataformas es necesaria para escoger la mejor solución al objetivo planteado. 